［你問我答］做咗狗咁耐日捱夜捱，我決定反抗

冇錯！我就係講緊設計狗

唔知有幾多個設計師日做12-15個鐘？星期六都仲要返工⋯⋯
唔知做設計師嘅你無限OT之後又有冇加班補水呢？
唔知接過freelance design嘅你地有冇試過因為冇擬定清晰嘅合約，搞到自己做牛做馬冇錢收？
唔知有冇設計師唔知點樣連結同行罷工回應社會？

各位設計界嘅勞工，我哋係時候要捍衛自己嘅工作權益！！！

是咁的
我地係《香港設計產業工會》既籌委會
而家準備左份計劃書
希望吸引到有志改善設計界發展既人加入我地！

香港設計產業工會簡介
我們是一群熱愛香港熱愛設計、來自不同界別的香港設計師。我們希望團結一致成立工會，一方面維護設計師權益及設計價值，更重要的是為香港設計界營造一個良好的業界環境，使每位設計師都能盡展所長，共同建立代表香港的設計。我們將會努力去傳達業界聲音，建立不同的平台，為各個設計界別謀取福利，共同建立自由開放的設計界。

相關連結
Telegram Channel
Facebook Page
Instagram
Twitter
耶魯創作招聘板
設計師公海
新生設計師公海

簡易 FAQ
1. 唔是已經有個設計師工會？點解又開另一個？
A：我地是純僱員工會，所以理念上有所不同，各自爬山。

2. 點樣加入工會？
A：由於未進行招收會員的程序，暫時只會發佈申請進度，請密切留意我地既公佈！

3. 邊度可以搵到你地傾下計？
A：暫時未有公海，可以係原本既設計師公海討論，我地既成員會mon實你！
設計師公海
新生設計師公海

4. 想加入籌委幫手做野
A：為免人多手腳亂，籌委暫時不會隨意增加人數。但為左增加透明度，黎緊會搞個小型聚會比大家面對面了解下而家既籌委成員同作地既工作！

直接去死就得
唔駛答

正野要推

設計狗幫推

我要10連！

10

9

8

7

6

5

4

3

2

籌備工會 準備三罷

1

曱甴平

斷橋

標題黨？

做設計都用flaticon
anyway推

mean9

想問下個聚會係關於咩 同埋有無多d資料

香港設計產業工會成立的目的是維護設計師權益及設計價值，更重要的是為香港設計界營造一個良好的業界環境，使每位設計師都能盡展所長，共同建立代表香港的設計。

2020年1月11日香港設計產業工會籌備小組將會舉行第一次聚會，希望可以讓大家更了解工會嘅籌備狀況，亦希望可以聆聽更多各位設計師的意見互相交流。
歡迎各位設計人參加！

香港設計產業工會籌組意見交流會

日期：11/1/2020
時間：19:30-23:00
場地：廿一由八（工作室）
地址：觀塘道340號祥順工業大廈(牛頭角大業街路口)
費用：$150/人（含小食和飲料）
人數上限：50位（先到先得）

報名連結：

waaaa今個星期就係

歡迎各位設計師參加！！！！

對 抗 濫 捕 對 策 (幫手推下)

見大家都係設計狗,幫推下

想join

除左黑警 無人可以叫自己做狗

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

推

你問我答但無人問野係咩玩法

pish

滾動但做design俾人當係狗都唔係第一日

真

幫推

黃色產業 你我同在

push

設計狗係咩驅使你仲要繼續做設計狗？

依行流失率極高
個工會其實有冇用
5年就換一批全新

我覺得如果工會可以保障設計師嘅工作權益，營造一個更加好嘅工作環境嘅話，應該可以減低個流失率嘅

輕推

講真做設計起薪點真係唔高，但係由自己讀書讀設計果下開始除咗賺份人工，在設計係某啲時候都帶比自己一啲成功感，希望自己可以堅持到耐啲啦

p

Designer LM

我諗無論長工定短工,作為一個有係工作上付出嘅人,都值得有勞工基本嘅權利 雖然我而家冇,希望將來有

推
推
推

你啱,最多都係食物鏈最低層...

重新做過icon不如做下文宣

認真問，幾時可以殲滅Free Pitching!

真心講起free pitching就嬲!!!!!!!!!!!

做文宣

支持

我都覺得呢半年自己有用咗

啱呀！咁短時間做到套高汁Icon，
個工會一係好有錢，
一係個設計師好抵得諗

【成立進度】現在職登局已確定收到申請，已重新修改會章並交上 form2，然後只要等會章及發起人身份確定後，即可完成申請，然後就會舉行會員大會選出首任理事會，在理事會上任後工會就可以算是正式開始運作！

#成立進度

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

支持！！！

幫你推

加入工會 全民三罷

加入工會 全民三罷

hk diu 個名

未來設計狗留名

邊個話design係要一筆一劃都要由零做起㗎？

重要幾間公司搶屎咁搶一份pj
最後中一份 有幾份係完全扔落海

到底係邊個仆街諗出黎

Design dog pish

點解啲餐廳難食都仲要俾錢
點解做設計個客唔啱唔俾錢就好似理所當然

係愛啊哈利

推 p push

推呢個

Push

設計狗連個campaign都靚過人

有冇搵工？

繼續用公會嘅方向去永續社運
祝咁多位香港人RIP

推呀

希望工會都可以支援到工人罷工時候嘅權益！！！

可能要我問吓大家，各位設計師最瘋狂OT幾多個鐘?????
自己問自己答：凌晨四點。聽過朋友連續兩日係公司冇離開過。

真！一齊建立黃色產業黃色經濟圈！

留埋報名1月11日見大家！！！！

香港設計產業工會成立的目的是維護設計師權益及設計價值，更重要的是為香港設計界營造一個良好的業界環境，使每位設計師都能盡展所長，共同建立代表香港的設計。 2020年1月11日香港設計產業工會籌備小組將會舉行第一次聚會，希望可以讓大家更了解工會嘅籌備狀況，亦希望可以聆聽更多各位設計師的意見互相交流。 歡迎各位設計人參加！
香港設計產業工會籌組意見交流會
日期：11/1/2020
時間：19:30-23:00
場地：廿一由八（工作室）
地址：觀塘道340號祥順工業大廈(牛頭角大業街路口)
費用：$150/人（含小食和飲料)人數上限：50位（先到先得）

報名連結：

多謝咁多位設計手足

設計狗支持

加油！希望你畢業嘅時候工會成功成立！可以保障到你嘅權益

支持手足

係！以前間公司接過區議會端午龍舟嘅free pitching,重點根本就唔係設計，係低價

啱啊，所以設計師真係要了解清楚法律同合約，保護自己！

有無會計狗公會
會計狗都好慘

push, 支持

工會應該都會計劃同其他平台合作，令到設計師可以有搵工嘅平台

依家有

耶魯創作招聘板

啱啱起步需要大家多多支持！

有！！！

Group list

公務員/公職人員
Group
新公務員工會

保險
Channel
香港保險㒰人職工會

資訊科技
Channel
Group
香港資訊科技界工會

會計
Group
香港會計專業人員協會
香港會計手足工會

建築、工程及測量
大Group
建築師
香港創建及工程人員總會
建築地盤職工總會(職工盟轄下)

教育界
Channel
Group
教育同行工會
香港幼兒教育工會

合約制非公務員及政府外判員工
政府非公務員職工總會
Group

金融及銀行業
Channel
Group
香港金融業職工總會 @HKFIEGU

製造業
香港製造業聯合工會

採購及貿易界
香港貿易推銷及採購職工會
Group

會計手足都要加油

Push ar

你係點樣理解工會嘅方向？如果你得閒都可以分享下～
我本人就覺得工會嘅功能除咗回應個社會，甚至支援工人參加社會運動之外。
至少依家籌備嘅人真心希望可以透過工會提升設計師與僱主之間嘅談判力（集體談判權），用工會的能量提供更多嘅支援保障設計師嘅工作權益

tui

香港做設計真係

支持

設計師標準工時及工會意見諮詢問卷
內容相關豐富，請比足心機去填寫🙇
唔好白費籌委妹妹既心血

#問卷

十連推！設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

設計師標準工時及工會意見諮詢問卷
問卷目的

第一部分
根據瑞銀集團2018年《價格與收入》( )的研究報告顯示，香港工作人士每週平均工作時間高達52小時。而香港設計界的工時過長問題亦相當嚴重，工時規定在設計行業的勞工權益中有關鍵的作用，因此在籌備工會的階段，我們希望可以透過問卷調查了解設計界的行業現狀，以及設計人員對標準工時之看法。

第二部分
現時工會在籌備階段，希望聽取更多設計人員的意見，令籌備工作更加完善。

內容相當豐富，請比足心機去填寫🙇
唔好白費籌委妹妹既心血

#問卷

十連推設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

設計師標準工時及工會意見諮詢問卷
問卷目的

第一部分
根據瑞銀集團2018年《價格與收入》( )的研究報告顯示，香港工作人士每週平均工作時間高達52小時。而香港設計界的工時過長問題亦相當嚴重，工時規定在設計行業的勞工權益中有關鍵的作用，因此在籌備工會的階段，我們希望可以透過問卷調查了解設計界的行業現狀，以及設計人員對標準工時之看法。

第二部分
現時工會在籌備階段，希望聽取更多設計人員的意見，令籌備工作更加完善。

內容相當豐富，請比足心機去填寫🙇
唔好白費籌委妹妹既心血

#問卷

十連推！！！設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

問卷連結：

問卷目的

第一部分
根據瑞銀集團2018年《價格與收入》( )的研究報告顯示，香港工作人士每週平均工作時間高達52小時。而香港設計界的工時過長問題亦相當嚴重，工時規定在設計行業的勞工權益中有關鍵的作用，因此在籌備工會的階段，我們希望可以透過問卷調查了解設計界的行業現狀，以及設計人員對標準工時之看法。

第二部分
現時工會在籌備階段，希望聽取更多設計人員的意見，令籌備工作更加完善。

內容相當豐富，請比足心機去填寫🙇
唔好白費籌委妹妹既心血

#問卷

十連推設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

設計師標準工時及工會意見諮詢問卷

問卷連結：

問卷目的

第一部分
根據瑞銀集團2018年《價格與收入》( )的研究報告顯示，香港工作人士每週平均工作時間高達52小時。而香港設計界的工時過長問題亦相當嚴重，工時規定在設計行業的勞工權益中有關鍵的作用，因此在籌備工會的階段，我們希望可以透過問卷調查了解設計界的行業現狀，以及設計人員對標準工時之看法。

第二部分
現時工會在籌備階段，希望聽取更多設計人員的意見，令籌備工作更加完善。

內容相當豐富，請比足心機去填寫🙇
唔好白費籌委妹妹既心血

#問卷

香港法律係冇集體談判權

工會只會淪為一個吸金工具
營運工會又要一個洗費
根本保障唔到工會成員罷工
公會錢咪又係出自公會自己成員
「用自己嘅錢去保障自己罷工期間嘅權益」咩道理係㗎？

搞工會只不過係最後用嚟票投功能組別
永續社運出賣勇武玩弄和理非
就算好搞笑咁樣畀你民選議員同功能組別議員都過咗三分二
你估共產黨唔會收買一兩個成員咩
買唔到咪攪暗殺囉買起佢囉

搞公會嘅根本就完完全全脫離咗五大訴求缺一不可光復香港時代革命

我哋要嘅係真普選呀唔係要搞公會呀
我哋應該係要去癱瘓下一屆2020行政長官選舉同埋立法會選舉
冇真雙普選就一齊唔好選

我回應咗啦
我亦都回應番你嘅睇法
公會係唔會保障到工人嘅權益
法律上同金錢上都係

how about it狗

可唔可以詳細地解釋下點解同過個design 工會分裂咗？
我記得你地當時就咁解釋幾個point就分裂咗...
跟得唔夠貼嘅member真係唔知發生乜事...

我哋咁樣諗希望工會目標係「保持或改善僱傭待遇」。 這可能包含工資談判、勞動制度、申訴流程、僱傭標準、解僱或晉升、福利、安全保障和政策。

首先我覺得係呢個時代大家都努力希望可以令到香港嘅社會變得更加好，各自開花，工會去參與社會運動或者係回應社會方面未必起到好關鍵嘅作用，但係至少我哋都想以一個集體盡力去提供支援俾設計師。

睇返法例：
按照現行《僱傭條例》，僱主不能因僱員參加罷工而視作嚴重犯錯，作出不作任何補償的即時解僱處分；僱主亦不能因僱員參加罷工，而將僱員的受僱期間視作中斷。不過，大家亦須理解，以上保障條款十分有限，未能排除僱主以其他方式作出不合理對待。

喺香港可能僱傭條例都未必保障到大家罷工嘅權力，對於呢一點我自己本人來講係覺得好無力嘅，係呢個情況下工會可以做啲咩呢？我諗第一時間法律嘅支援係可以提供到嘅，另外就係同僱主談判，獲取應有嘅補償甚至復職 ，幫助勞工「復職、轉工甚至改行」都係工會可以盡力做嘅地方。

除此之外仲有改善僱傭條例，例如標準工時，大家爭取左咁多年其中一個原因除咗因為業界達唔到共識，亦都可能係工會嘅力量仲係唔係好足夠，甚至係標準工時委員會嘅報告入面係直接忽略咗設計師呢個行業，所以係我哋籌備裏面都想聽到大家更多更多關於工作狀況嘅分享同意見。

退一萬步，好多制度上面嘅嘢工會都冇辦法短期內去改變，咁我哋又可以做啲咩呢？作為設計師，都好清楚我哋行業裏面唔少人都因為合約問題令到我哋吃過唔少虧，工會喺勞工合約制度上面嘅教育都可以出一分力，如果我哋冇辦法改變其他人對我哋嘅壓制，我哋都可以諗辦法最大程度上保護自己。

呢半年大家都嘗試唔同嘅方法去改變呢個社會，有啲有用有啲可能見唔到成效，我諗我哋都係考慮呢件事情係唔係正確，作為設計師係覺得我哋呢個行業係需要工會嘅，力量可能好微薄但係大家一齊努力，都係有機會改善行業環境。

坦白講我唔認為單靠工會就可以改變呢個社會，但係唔代表佢就冇存在嘅價值。

Btw真係好多謝你認真嘅回覆！

其實唔係唔解釋，只係想分化
所以唔講咁多野人地工會既事
有興趣既來同我地一齊傾下計啦